曾俊華推行國教，泛民倍感放心

【曾俊華政綱】倡中史成初中必修科 加入香港史 教基本法、一國兩制 | 立場報道 | 立場新聞

特首參選人曾俊華在網上公佈詳細政綱，主要教育政綱除了取消全港系統性評估（BCA/TSA）之外，提及將中國歷史訂為初中階段的獨立必修科，加入香港歷史包括《基本法》的制訂和「一國兩制」的誕生。

曾俊華在政綱中提到，學習歷史是認識國家及地方的一個不可或缺的途徑，因此有必要將中國歷史 訂為初中階段的獨立必修科，「以富啟發性的方式，使學生認識中國源遠的歷史文化和近代發展。同時加入香港歷史，讓學生了解香港發展的前因後果，包括《基本法》的制訂和『一國兩制』的誕生」。

曾俊華政綱中提及「青年政策」，建議設立讓青年人參與議政平台，「建構一個純青年人的新平台 ( 包括 e- 平台及實體平台 )，讓他們參與議事及政策討論，政府也須認真聆聽，主動務實地與他們溝通，吸納他們的意見。」另外，曾俊華建議，將專上學生申請助學金及受審查貸款的資產及入息限制降低，將專上學生受入息審查貸款的還款額與畢業後的收入掛鈎。

教協大讚曾俊華政綱

行政長官參選人曾俊華在今早（2月6日）發表完整政綱。其中教育部分回應教育界一直爭取的多項訴求，包括為幼稚園教師設薪級表，小學則取消TSA/BCA、提高「班師比」（班級／教師比例）。初中中史科設為獨立必修科，亦有措施培育「優質人才」等。

改善「班師比」，「有針對核心問題」

教協會長馮偉華接受本報訪問時評價其政綱，指曾俊華有回應現屆政府在教育問題的不足，而且也比現屆政府明顯更重視教育。但他個人覺得政策方面仍未夠具體，會在將來提出具體意見。

馮認為，曾俊華政綱中提到要增加教育的投資，方向正確。曾俊華提出增加中小學學位教師比例，以改善「班師比」，馮指「有針對核心問題」。而研究落實幼稚園老師薪級表也是可取倡議——這一個也是梁振英政府其中一個「走數」項目。

就政綱的不足之處，他指出政綱有提到「班師比」問題，但「盡用常額教師」一項似乎只在中學推行，對同樣人手不足的小學教育未見回應。另一方面，特殊教育的「班師比」問題嚴重，教師嚴重不足情況一直惡化，造成特殊教育的收縮，也是要改善的。

初中中史列必修 非問題重點

另外，曾俊華提出將中國歷史科列為必修，馮偉華認為此舉不能針對問題的重點。馮指出，中史科在不少學校已經是必修科，但問題在於課時不足、同時非「專科專教」。再者，提升學生學習中國歷史的興趣，也是急切問題之一。

馮偉華補充，教協及非建制派教育界選委的詳細回應仍然有待開會商討，而教育界選委將在本周三約見曾俊華。

。